Тестовое задание (tz)
Иван Монастырский <mes01@tranzitor.ru>
сб, 26 янв., 10:16 (1 дн. назад)

----------------------------------------------------------------------------------

Реализовать сервис для создания коротких адресов страниц в соответствии со сценарием:

1. Посетитель вводит любой оригинальный URL в поле ввода, например: http://anydomain/any/path/;
2. Посетитель нажимает кнопку "Укоротить";
3. Выполняется AJAX-запрос;
4. Короткий URL появляется на странице, например: http://yourdomain/abCdE(нельзя использовать любой сторонний API сервис, например https://goo.gl/и т.д.);
5. Посетитель может скопировать короткий URL и повторить процесс с другой ссылкой.

Короткий URL должен перенаправлять на оригинальную ссылку в любом браузере с любого и хранится фактически вечно, неважно сколько раз еще был использован генератор.

Требования:

1. Использование Symfony фреймворка;
2. На стороне клиента можно использовать любой фреймворк.

Ожидаемый результат:

1. Исходный код;
2. Инструкции по развертыванию проекта

----------------------------------------------------------------------------------

Развёртываем проект:
1. Устанавливаем composer.
curl -sS https://getcomposer.org/installer | php > /dev/null;
sudo mv composer.phar /usr/local/bin/composer;

2. Клонируем репозиторий.
git clone git@gitlab.com:Golovenko/generator-short-url.git;
cd generator-short-url;

3. Стягиваем composer необходимые пакеты.
composer install;

4. Готовим базу.
php bin/console doctrine:database:import dump.sql;

5. Запуск сервера.
php bin/console server:start;
По умолчанию сервер запуститься по адресу http://127.0.0.1:8000;

6. Переходим по адресу http://127.0.0.1:8000 в браузере.
